何君堯投票撐局長加薪後被揭非委員

立法會政制事務委員會討論下屆政府政治委任官員的薪酬待遇，多名民主派議員力數問責官員表現差，反對加薪，而建制派議員認為有關職位已14年未有調整薪酬，故支持建議。會議結束前委員就有關議程是否交付立法會財委會進行表決，專業議政莫乃光要求不記名表決，而在場的民主派議員佔多，委員會主席廖長江不像過往般，要求贊成的議員先舉手，而是要反對的議員先表態，似有意等建制派議員趕回來投票，但最終都是以16票反對、14票贊成，否決將加薪的項目交付財委會。
期間建制派獨立議員何君堯在會議完結前約3分鐘抵達會議室，參與投票後，卻被發現並非該委員會委員，被秘書處質疑後，何稱「好似話(我)係喎，所以我先返返嚟」，廖長江問他是否已退出，何又稱「唔記得」。
會後，政制及內地事務局局長譚志源指，政府擬於明年1月將有關項目提交財委會，被問此舉會否不尊重表決結果，他稱在聽取議員意見後內部會再檢視，是否需要檢整提交財委會文件的內容，被追問會否下調加薪幅度，他未正面回應，重申不排除吸納議員意見後會作調整，舉例指過往政府開位，亦曾因應議員意見，將有關職位的年期由三年改為兩年。
譚志源在會上指，檢討政治委任官員薪酬的獨立委員會早前建議各司局長由明年7月1日起加薪百分之12.4，並每年按丙類消費物價指數調整，譚指政治委任官員薪酬自2002年後沒有調整，估算若不作調整，在2020常任秘書長的薪酬將超越局長。不過，多名議員在會議上狠批現屆問責官員表現不濟，不值加薪。民主黨林卓廷直言多名問責官員的表現根本應「炒魷」，特別是教育局局長吳克儉連分道揚鑣與兵分兩路都分不清，取30多萬人工，但實際只值「尾數」的3萬5000元；人民力量陳志全問譚志源，可否面不紅耳不赤地說出有那個問責官員值得加此人工，譚笑言其副局長陳岳鵬表現不錯。
另一邊廂，建制派議員支持加增，如民建聯蔣麗芸稱原本聽到加幅亦嚇一跳，但知道是14年沒有加薪，則認為應作調整。自由黨邵家輝則指，「做善事還做善事，做生意還做生意」，認為打工作14年不加薪是不可接受的。獨立議員劉小麗反駁政府不是做生意，而且本身問責官員的人工就過高。

屌你老母喇
局長仲加你老母咩
幾百萬年薪 打工仔又唔見你比標工
正一垃圾

屌你老母 咁都得

你唔係委員你投嚟把撚呀？

衝入去幫吳克儉之流加人工以身試法